[會計FG]

做local CPA firm 既audit 其實要做咩嫁？
雖然自己大學有讀過audit 但感覺好似同讀果d好大分別咁
希望各位大大share下

Btw 其他fg acc major 除左audit有咩好似
大公司accounting officer eg CX bank etc

local 就咪撚入
second tier 都係勉強接受

點解個個都叫唔好做local ge

Exposure 細 (日日smefrs，冇listed co冇大job俾你學野)
Exit opportunity 冇乜 (big4都可以跳去client度，但local client霉到你唔會想跳，而好多請啲要audit exp既工都指定要big4，就算唔寫明，你覺得個僱主用同一個價會想請個有big4 exp既定得local exp既？)
人工低(升幅就更加唔洗有乜期望)
又冇考牌既support，放考試假又批得少
有啲閪老細仲仆街，本身呃你入去做話會肯幫你簽exp，最後反口，公會又唔會理呢啲case，你去香討睇，嗰邊好多local撚出post講呢啲事
入local真係輸在起跑線

咁定係入d大公司做accounting officer好d

Fg入去咪等幾年後冇得升，俾big4跳出黎既坐你上面啲位騎住你囉

咁acc出黎搵咩工好？

如果你唔諗住考牌入行既，做乜都冇所謂
但如果為考牌，一定係big4
Big4係會有辛苦既時候，但大家揀得都一定有原因，所以每年都一車車人入去，仲有堆入唔到而去second tier做住先，等mid join都要入big4

其實都想考牌 但big 4真係覺得自己入唔到
利申：OU grad

利申：big4，依家坐我隔離training嗰個就係ou grad

搭單問 ...咁top up degree(仲要係海外合辦)既呢 係咪機會渺茫

但自己係Ou成績唔算標青

係，可以疊埋心水入second tier 做住等mid join入

Local

起樓主底發現你前後都開咗唔少呢類post，其實你揀定未？再者依家big4 second tier都已經停咗current yr intake既application，其實問黎都冇用 (big4其實可以報2019，有offer之後可以同HR講想一月返工，咁就同2018 grad prog班人一齊10月升職)

ching我想請教下 我已經28 今年先讀完top up degree 之前做既都唔acct related
其實我呢d case係咪勁rare 連2nd tier都好微 始終有得揀點解要簡揀我 而家都好迷茫下

識揀一定係有父幹入local hea 做

點解您28先轉黎做acct?

冇惡意,純粹問問

thanks so much...!

你都識講有父幹啦
不過我見過有人係屋企開local firm但入big4做
做到想走先返去幫屋企手

我諗都不外乎為穩定, 始終呢行唔怕冇工開, 睇你肯唔肯做既啫
同埋人工升幅比其他行業高同透明度高, 有預計到既將來
而且入行門檻唔高

見過Big 4有28 A1
不過人地係讀完Master
其實高Grade少少就冇乜人介意你年紀
如果你真係好介意既就試2nd tier先
到返咁上下Grade先轉去Big4洗下底

渾渾噩噩左幾年先去讀返degree 讀讀下對acct有興趣 雖然知acct風評好差但都想試下

唔係既

您如果覺得自己比上不足比下有餘,又想有個穩定收入,會計係個好選擇

但28想入big4做A1有難度,我自己識一個做到(但佢有master)

你依家先黎問要等出年果屆

巴打同我情況好似， 我而家24 讀緊ou dl
下年畢業

我見hlb keep住有請人？

h記全年都出jobs db job ad架啦, 幾時都請

又唔洗既, big4 2019如果有offer可以同hr講想1月返工, 咁就唔洗遲一屆

今年Grad, 但入唔到Big4去咗2nd-tier
要跳反入Big4會唔會好難㗎？

巴打， 想問下 partner in 既 partner 係咩意思， 邊隻partner?
同埋我group in 好弱， 有冇啲心得

唔會

識好多人跳入黎

LOCAL = 9做
唔洗理, 學到既野出到去= 垃圾

Partner咪啫係公司求其一個partner囉，你in audit咪見audit partner，但聽過second tier求其in，明明in audit post，揾個risk partner黎in人 group in冇乜特別啫，都係要show到自信但唔好過火變自大，要識同人合作唔好dominate discussion，適當時候歸納一下，等groupmate同interviewer都易啲跟到個flow同唔好離題。都可以注意下啲眼神交流同body gesture既，因為都幾反映到你個人既心理質素。

個陣係local做intern,聽啲師兄講對big4 intetview係扣分項,嚇到我仆街

又冇去到扣分既，但浪費人生就梗架喇
By the way 師兄你依家喺邊度撈緊？

Thx bro

H記 有時係請SME

之前係水記撈,之後Commerical做佐兩年,而家轉佐去細公司做

G記

非會計，但商科，會唔會好難入big 4 . 普通學校grad

普通學校啫係 八大都ok既，但如果係非八大仲要non acct major 既可以返屋企先

做過local audit intern, local就算9數啦真心

咁寧願整花cv好定坐等下年fog recruitment

師兄點睇local audit ?

我都唔知堆senior係到做乜9

原來係咁 我以為真係學野

咁我想問下如果依家報要求一月番工，幾時可以上conversion?定係要等到同19fg一次上？

City napier有冇機入到big4

28 歲就算啦，挨唔到架啦

利申，做過big4 2ndtier, 發覺3字頭開始捱唔到夜

我係五大既bba 上年冇報到big4 今年返左commercial 一個月想入返 其實我有冇機？

希望入到啦 巴打你做緊？

巴打考qp 覺得出去上堂好冇 ？
Core / kaplan 果啲

lm

巴打介唔介意留過tg

如果我係2018grad 嘅話，報2019嘅grad使唔使寫埋我依家做緊果份落cv到？

塔單問，八大full time major acct (非lingu), 預計大約gpa 3.2 above, second up grad，但差唔多26先畢業，入big4有無機，會唔會因為遲人幾年grad年紀大而收皮

利申 打算無b4做唔入行，廢事哂時間精神

local 真心收皮 未過試用已quit 利申：暫時唔想做acc 既工

fg入大公司做account係咪真係晉升好差

Local firm audit?

26先Grad
對banking/Finance有冇興趣
其實你可以讀多個Master先做野啦

Local
不了

唔好玩啦ching，有撚錢同時間，靜係想快啲做野搵錢，慢左人好多

錢 你可以用政府20K資助 再慢慢儲錢考試/讀書
旅行/溝女個D唔好諗啦 你要專心做會計狗

佢報2019 grad program
然後等2019 summer intake 完全冇問題喎

畢業做in house
做咗兩年想轉行
真係掂一日都唔想

yess 人工低 福利差 同事差 無限ot 冇補水 冇training 會水你話前途好 其實audit e 行已經冇人入行

而家sec tier 都係有手有腳就請 老娘唔想再對堆文件同刷鞋狗

狗也不吊

Ug 係海外讀會計，黎緊九月讀多個master，畢業都25歲，想去做big 4考個牌好似有保障d,但係又想做bank，有冇人可以俾d advice 我

會計本身已經閪, 如果連big4咁撚易入都入唔到, 考慮下轉唔轉行好過
2nd tier就自己衡量下啦, 話就話年年一車車mid join入big4, 夠年年大把人fg直入, 諗下自己咩能力

(係入唔到, 唔係有offer選擇唔入 )

巴打你三大都係做完commercial 一年先入big4?

有冇識人冇做過accounting 嘅intern報big4會收？

幾時變左五大？
從來都只有三大同非三大
仲有果兩大係樹仁定嶺大？

我覺得佢講緊poly city啦, 又真係同ou lingu呢d唔同既

過來人同你講
入BANK不要入AUDIT

我估都係講呢兩間啦
不過得果8間大學仲要起個朵叫五大
仲要有間只係教育
b記話自己係big5都順耳少少 起碼audit firm都多

不嬲都係三大，八大，非八大，得呢三種，五大呢個term唔知幾時走出黎

巴打想問下係邊間big4可以1月返工
同埋海外u grad難唔難請
撞唔啱時間冇報到2018 fg

冇intern經驗 GPA唔高 會唔會冇機會
不過面試表現一向正常
多唔多人爭1個位

有冇去過exchange/上莊?有都ok

member]依加報係好遲?[[/member]

其實依加先岩岩完fast track 定就完？

報左冇死，成日問入唔入到，鬼知咩
試都唔試就死吶，本身以為自己入唔到big4，但死好命入左，玩左一年，希望大家諗清楚先入黎
呢行係幾好pay，但真係冇想像中咁易